% Created 2015-11-23 ma. 15:08
\documentclass[presentation,smaller]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{fixltx2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[norsk]{babel}
\subtitle{Eksamensoppgaver}
\renewcommand\maketitle{\ntnutitlepage}
\renewcommand\alert{\textbf}
\AtBeginSection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsection]\end{frame}}
\AtBeginSubsection[]{\begin{frame}<beamer>\frametitle{Oversikt}\tableofcontents[currentsubsection]\end{frame}}
\usepackage{minted}
\usetheme{ntnubokmaal}
\author{Benjamin A. Bjørnseth}
\date{\today{}}
\title{Øvingsforelesning TDT4105}
\hypersetup{
 pdfauthor={Benjamin A. Bjørnseth},
 pdftitle={Øvingsforelesning TDT4105},
 pdfkeywords={eksamensoppgaver},
 pdfsubject={Siste øvingsforelesning. Vanskeligere eksamensoppgaver.},
 pdfcreator={Emacs 24.5.1 (Org mode 8.3.2)}, 
 pdflang={Norsk}}
\begin{document}

\maketitle

\section{Kont 2013, oppg. 4}
\label{sec:orgheadline7}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline1}]{Oppgave a): Cellelister og preallokering}
\begin{itemize}
\item Dropp preallokering når antallet elementer ikke er bestemt på
forhånd (typisk tegn: while-løkker).
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline2}]{Oppgave b): Preallokering og logisk indeksering}
\begin{itemize}
\item Preallokering er enkelt og nyttig når antall elementer er
forutbestemt (typisk tegn: for-løkker).
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline3}]{Oppgave c): Angående preallokering og posisjonsindeksering}
\begin{itemize}
\item Preallokering når antall element er kjent er ikke nødvendig hvis
hele resultatet kan lages vha én Matlab-operasjon (som feks
indeksering).
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline4}]{Oppgave d): For-løkker}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline5}]{Oppgave e): For-løkker, fprintf, strcmp}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline6}]{Oppgave f): Forstå topp-nivå programkonstruksjon}
\end{frame}

\section{Kont 2012, oppg. 4}
\label{sec:orgheadline12}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline8}]{Oppgave a): For-løkke, vektorbehandling (snitt, minimum, maksimum)}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline9}]{Oppgave b): Vektoroperasjon}
\end{frame}
\begin{frame}[label={sec:orgheadline10}]{Oppgave c): For-løkke, logisk indeksering}
\end{frame}
\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline11}]{Oppgave d): Oppgavetolkning, vektoroperasjoner (eller for-løkke)}
 \begin{itemize}
\item Se utdelt kode for generell vektorisert utregning av varianter av
lengste intervall.
\end{itemize}
\begin{columns}
\begin{column}{0.4\columnwidth}
\begin{block}{Tolkning}
\includegraphics[width=.9\linewidth]{figures/kont2012oppg4d-graf.pdf}

\begin{itemize}
\item Gitt av å lese eksempelet nøye.
\end{itemize}
\end{block}
\end{column}
\begin{column}{0.6\columnwidth}
\begin{block}{Vektortankegang}
\begin{minted}[]{matlab}
pulsdata  = [ 1 , 2 , 3 , 2 , 3 , 4 ]
diffs     = [   1,  1, -1,  1,  1   ]
fall      = [             4         ]
ender     = [ 1,          4,      7 ]
lengder   = [        3,       3     ]
maks      = 3
maks_i    = 1

lengde    = maks
start     = ender(maks_i)
\end{minted}
\end{block}
\end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\section{Ordinær eksamen 2014, oppg. 2}
\label{sec:orgheadline18}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline13}]{Oppg. 2a): \texttt{input()}, structs}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline14}]{Oppg. 2b): structs, fil-lesing.}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline15}]{Oppg. 2c): \texttt{fprintf()}, for-løkke, structs.}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile,label={sec:orgheadline16}]{Oppg. 2d): Filskriving, \texttt{fprintf()}, struct-array.}
\end{frame}

\begin{frame}[label={sec:orgheadline17}]{Oppg. 2e): Programmeringslogikk.}
\end{frame}
\end{document}